[
  {
    "Question": "మనదేశంలో ఈ పద్ధతిని మొదట ఈశ్వరీభాయిపటేల్ కమిటి ప్రస్తావించి?",
    "A": "కిండర్ గార్టెన్ పద్ధతి",
    "B": "కృత్యాధార పద్ధతి",
    "C": "మాంటిసోరి పద్ధతి",
    "D": "ప్రాజెక్ట్ పద్ధతి",
    "Answer": "కృత్యాధార పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "ఒక విషయం యొక్క భావాన్ని గ్రహించి తన సొంత వాక్యాలలో వివరిస్తూ చక్కగా రాయడం?",
    "A": "విస్తృత రచన",
    "B": "సంయుక్త రచన",
    "C": "అనువాద రచన",
    "D": "సంక్షిప్త రచన",
    "Answer": "విస్తృత రచన"
  },
  {
    "Question": "వార్తాపత్రికలు?",
    "A": "శ్రవ్య బోధనోపకరణం",
    "B": "త్రిపార్శ్వ ఉపకరణం",
    "C": "శ్రవ్య - దృశ్య బోధనోపకరణం",
    "D": "దృశ్య బోధనోపకరణం",
    "Answer": "దృశ్య బోధనోపకరణం"
  },
  {
    "Question": "ఏ అంశాన్నైతే మదింపు చేయాలని భావిస్తామో ఆ అంశాన్ని మాత్రమే మదింపు చేయడం. అది?",
    "A": "వస్తునిష్ఠత",
    "B": "ప్రామాణికత",
    "C": "ఔపయోగిత",
    "D": "నిరంతరం",
    "Answer": "వస్తునిష్ఠత"
  },
  {
    "Question": "దేశచరిత్ర. పదానికి విగ్రహవాక్యం?",
    "A": "దేశము వలన చరిత్ర",
    "B": "దేశములో చరిత్ర",
    "C": "దేశము కొరకు చరిత్ర",
    "D": "దేశము యొక్క చరిత్ర",
    "Answer": "దేశము యొక్క చరిత్ర"
  },
  {
    "Question": "జ్ఞానం దీపం వలె జీవితానికి వెలుగునిస్తుంది. ఈ వాక్యంలో ఉపమావాచకం?",
    "A": "వలె",
    "B": "జీవితం",
    "C": "వెలుగు",
    "D": "దీపం",
    "Answer": "వలె"
  },
  {
    "Question": "పలు భాషణ అలవాట్లతో కూడిన సంక్లిష్ట వ్యవస్థ 'భాష' అన్నది?",
    "A": "చామ్ స్కీ",
    "B": "జాన్సన్",
    "C": "ఎన్. కృష్ణస్వామి",
    "D": "హాకెట్",
    "Answer": "హాకెట్"
  },
  {
    "Question": "తాను చూచిన ప్రదేశం గురించి గాని, తనకు నచ్చిన అంశంపైగా రెండు నిమిషాలు ఏకధాటిగా మాట్లాడగలగడం?",
    "A": "నాటకీకరణ",
    "B": "పఠనం",
    "C": "ఉక్తరచన",
    "D": "పదనిర్మాణం",
    "Answer": "ఉక్తరచన"
  },
  {
    "Question": "పెదవి సహాయంతో పలికే అక్షరాలు?",
    "A": "ఓష్ఠ్యాలు",
    "B": "మూర్ధన్యాలు",
    "C": "కంఠ్యాలు",
    "D": "తాలవ్యాలు",
    "Answer": "ఓష్ఠ్యాలు"
  },
  {
    "Question": "పితృణం ఈ పదంలోని సంధి?",
    "A": "యణాదేశసంధి",
    "B": "గుణసంధి",
    "C": "అకారసంధి",
    "D": "సవర్ణదీర్ఘ సంధి",
    "Answer": "యణాదేశసంధి"
  },
  {
    "Question": "అచ్చులను ఇలా కూడా పిలుస్తాం.",
    "A": "స్వరాలు",
    "B": "వ్యంజనాలు",
    "C": "నాదాలు",
    "D": "స్పర్శాలు",
    "Answer": "స్వరాలు"
  },
  {
    "Question": "భాసదుల్. ఈపదంలో గల గణం?",
    "A": "మ",
    "B": "జ",
    "C": "స",
    "D": "ర",
    "Answer": "జ"
  },
  {
    "Question": "మనమంతా ధర్మం కొరకు పాటుపడాలి. గీత గీసిన పదం ఏ విభక్తి ప్రత్యయం?",
    "A": "సప్తమీ విభక్తి",
    "B": "చతుర్థీ విభక్తి",
    "C": "షష్ఠీ విభక్తి",
    "D": "ప్రథమా విభక్తి",
    "Answer": "చతుర్థీ విభక్తి"
  },
  {
    "Question": "క్రింది వాటిలో వర్తమానకాల వాక్యం?",
    "A": "ఖాదర్ కథ రాశాడు",
    "B": "జోసెఫ్ ఊరికి వెళ్తాడు.",
    "C": "సింధుజ పాట పాడింది",
    "D": "మణిమేఖల ముగ్గు వేస్తున్నది",
    "Answer": "మణిమేఖల ముగ్గు వేస్తున్నది"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో భూతకాలిక అసమాపక క్రియ గల వాక్యాన్ని గుర్తించండి?",
    "A": "మీరు బడికి వెళ్తే చదువుకోగలరు.",
    "B": "నేను బడికి వెళ్ళి చదువుకున్నాను.",
    "C": "నేను బడికి వెళ్తూ చదువుకుంటున్నాను.",
    "D": "మీరు బడికి వెళ్ళకపోతే చదువుకోలేరు.",
    "Answer": "నేను బడికి వెళ్తూ చదువుకుంటున్నాను."
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో సరైన సంయుక్తవాక్యం?",
    "A": "శారద టిఫిన్ తిన్నది. శారద కాఫీ తాగింది",
    "B": "వివేకానందుడు షికాగోవెళ్ళి, ఉపన్యసించాడు",
    "C": "సౌజన్య తెలివైనది, చురుకైనది.",
    "D": "కమల పరీక్ష రాసి, ఊరికి వెళ్ళింది.",
    "Answer": "వివేకానందుడు షికాగోవెళ్ళి, ఉపన్యసించాడు"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో మధ్యమ పురుష - సర్వనామపదాలు?",
    "A": "అతడు, ఆమె",
    "B": "నేను, మేము",
    "C": "2, 2",
    "D": "మీరు, నీవు",
    "Answer": "మీరు, నీవు"
  },
  {
    "Question": "వెండి గొలుసు వెయ్యడమే గాని తియ్యలేము- ఇది ఒక?",
    "A": "పారిభాషిక పదం",
    "B": "పొడుపు కథ",
    "C": "సామెత",
    "D": "జాతీయం",
    "Answer": "సామెత"
  },
  {
    "Question": "దళము - పర్యాయపదాలు?",
    "A": "ఆకు, సైన్యం",
    "B": "ఆకు, వలనము",
    "C": "సైన్యం, సేన",
    "D": "బలం, ధర్మం",
    "Answer": "సైన్యం, సేన"
  },
  {
    "Question": "స్త్రీలను గూర్చి చెప్పే పదాలు?",
    "A": "మహతీ వాచకాలు",
    "B": "మహద్వాచకాలు",
    "C": "తిర్యగ్వాచకాలు",
    "D": "జడ వాచకాలు",
    "Answer": "మహద్వాచకాలు"
  },
  {
    "Question": "తన జీవిత అనుభవాలు, భావాలతో కలబోసి తనకు తానే రాసుకునే సాహితీ ప్రక్రియ?",
    "A": "ఆత్మకథ",
    "B": "జీవితచరిత్ర",
    "C": "గల్పిక",
    "D": "కద",
    "Answer": "ఆత్మకథ"
  },
  {
    "Question": "తొలి తెలుగు యాత్రా చరిత్ర?",
    "A": "నీలగిరి యాత్ర",
    "B": "నా ఉత్తర భారతయాత్రా విశేషాలు",
    "C": "కాశ్మీర దీపకళిక",
    "D": "కాశీయాత్రా చరిత్ర",
    "Answer": "కాశీయాత్రా చరిత్ర"
  },
  {
    "Question": "దివ్వె పదానికి ప్రకృతి?",
    "A": "దీపము",
    "B": "చిట్టము",
    "C": "దీవులు",
    "D": "తీరము",
    "Answer": "దీపము"
  },
  {
    "Question": "చెన్ను అనే పదానికి అర్థం?",
    "A": "గొడవ",
    "B": "చెమట",
    "C": "అందం",
    "D": "కానుక",
    "Answer": "చెమట"
  }
]
